舞王護駕扮李小龍練功 網民極玻璃心：佢香港長大，侮辱大陸？

火箭總經理莫利（Daryl Morey）的撐港言論引發全中國打壓NBA，正當中美關係緊張的時候，火箭兩位球星夏登（James Harden）及韋斯卜克（Russell Westbrook）急忙道歉，成功取悅中國網民。今夏離開湖人轉戰CBA的「舞王」L史堤軒臣（Lance Stephenson），此時也在網上貼出自己模仿李小龍練功的樣子，當然獲得中國網民讚揚。

L史堤軒臣今夏離開湖人後，未獲球隊青睞，輾轉到中國大陸賺人仔。而賺中國人的錢，當然要取悅中國人，他日前在IG上載了自己的練功照，寫道：「李小龍的誕生之地——中國！」在李小龍的世代，大家都以中國人的身份驕傲，香港歌手組合大懶堂（LMF）更創作一首名為《1127》的歌曲，紀念這位功夫傳奇。不過，今天中國人的身份，卻不是每個人都想擁有。

舞王這張照片收到的反應不一，有網民說：「昔日性格暴躁的惡漢，現在已經變成一股清泉。」又讚揚他「很帥」、「練我們大中華的武術」等等，他去季在湖人的隊友古斯馬（Kyle Kuzma）也留下「笑喊」的表情。惟有中國網民真的極度「玻璃心」，李小龍在美國舊金山出世，在香港長大，舞王此帖被諷刺：「李小龍在香港長大，是在侮辱大陸嗎？」

大埔人
今日 1400
大埔超級城見

⚠️最新活動 ⚠️
倒數美國就香港人權民主法進行審議
香港人權民主法案集氣大會
#1014USA

日期：10月14日
時間：晚上7點
地點：遮打花園

公民抗爭式交稅

香港人真 · 反抗！！！

入黎跟住做啦！！！

＞【